朱鎔基講話微信瘋傳 「如果香港搞壞了 中共就是民族罪人！」

「如果香港搞不好，不但你們（港府官員）有責任，我們（北京中央政府）也有責任！」「香港回歸祖國了，如果在我們手裏搞壞了，那我（中央政府）豈不成了民族罪人？」香港逆權運動因北京和港府蠻橫引發警民暴力衝突，香港社會陷入血與火之時，近日有網民翻出2002年11月時任中國總理朱鎔基訪港，在禮賓府接受港府宴請時的講話。

片段中顯示，朱鎔基不用講稿，即興發揮，充滿睿智。特別是最後講到香港前途時，朱一番發自肺腑的真知灼見，17年後聽到仍振聾發聵，一針見血。有關片段在內地微信熱傳，有網民呼籲北京當局及林鄭月娥領導的特區政府，「真應該聽一聽，好好反省一下！」

現年90歲、昔日經濟沙皇之稱的朱鎔基，在剛剛過去的中共建政70周年大閱兵，沒有和江澤民、胡錦濤等多位中共卸任領導人現身天安門城樓，引起外界關注。清華大學其後發文稱，國務院前總理朱鎔基上月（9月）底向清華大學工商管理學碩士研究（MBA）新生致信，祝福他們學習順利，生活幸福，並呼籲他們努力學習，為國家經濟發展作更大貢獻 ，以釋外界擔憂。

文宣

冇撚用

成班人濫用私了

同721有咩分別？

微信link please

釋放朱鎔基！

屠城咪搞返好囉，唔係以為中共有開明派呀嘛

釋放朱鎔基，拘捕習近平

釋咩外界擔憂
得幾行字唔代表乜野
人唔出現已經相當有問題

過黎block 五毛啦

鬼有濫用咩
夠未啊你
有咩做得唔完美咪提出再改善囉
少少嘢就係度嘈嘈嘈
全香港咁鬼多手足
一撚定個個做嘅人都啱撚哂你心意啦

敵人反對我支持

block

反攻深圳
對住深圳灣不停播朱鎔基講話

多謝自爆 Blocked

按理依D野一定會即時刪除, 不過今次可以任意係微信瘋傳而無被人刪除, 背後必有用意, 不過未知係咩

所以咪冇得閱兵囉

好心一早放開我
為繼續而繼續 沒有好處還是我

大陸人民開始懷念胡錦濤朱鎔基溫家寶，即係敵對派系想搞鳩無能廢柴習近平，其實呢啲嘢唔關我哋事，只係大陸鬼打鬼狗咬狗骨

江派習派

Push